Задача: 

Реализовать приложение которое будет позволять с помощью сервиса показывать серию из 5 произвольных слайдов.

Приложение должно иметь кнопки назад/вперед которые будут отправлять на сервис команду для показа следующего или предыдущего слайда в ImageView главное экрана приложения.

Ссылка на слайд должна передаваться через Uri.

Так же в пользовательском интерфейсе должна присутствовать кнопка для активации режима слайд-шоу, в котором сервис с интервалом в 5 секунд будет менять слайды по кругу. Повторное нажатие на эту же кнопку должно приводить к остановке слайд-шоу.

Приложение должно поддерживать смену ориентации экрана. И предусматривать вероятность остановки сервиса системой.

Материалы для изучения:

https://developer.android.com/training/run-background-service/index.html

https://developer.android.com/guide/components/services.html

https://developer.android.com/guide/topics/manifest/service-element.html